【召集所有星迷】嚴選周星馳最好睇五套電影，不服來辯

1. 西遊記 I-II

同劉鎮偉合作作品，戲謔中國古典文學經典、早過Christopher Nolan玩超越時空、想搞王家衛笑但居然畀王家衛一樣有深度、搞出宿命論、輪迴、因果、空、物欲呢啲佛家宗教思想

2. 國產凌凌漆

政治最不正確，不停寸鳩共產黨專制腐敗，好撚Geroge Orwell 1984、講緊忠誠，咩叫真正嘅愛國愛黨，香港以後唔會拍到呢啲戲，係最尾要搵鄧小平抬高自己有啲敗筆

3. 審死官

少數同杜琪峰合作嘅電影，改編馬師曾、紅線女1948年經典但居然咁好睇，內容不論係服裝、場景都力求重現歷史原貌，一介文人因為公義寧願殺身之禍都要出頭件事，可以睇得出杜琪峰係一個正義撚，最尾「官喎！官喎！」對班有權力嘅狗官嘅諷刺，更加係港產片少見！之後王晶套《九品芝麻官》雖然搞笑啲，但藝術水平遠不及《審死官》

4. 回魂夜

又係劉鎮偉合作，今次係戲謔《這個殺手不太冷》，大玩恐怖同喜劇元素，港產片來講相當罕見，當中又大玩講咩係真實咩係幻覺都好鬼正，又係有個隻哲學認識論嘅底喺入面

5. 食神

呢首野戲謔嘅係《中華一番》，劇情雖然較為老套，但我覺得呢套野好反映90年代香港人精神面貌：暴發戶心態、恃財凌人、為求目的不擇手段號奸商心態，同埋呢首野每個角色嘅形象都好立體，同埋同周星馳本身個性格最相似

少林足球應該佔一席位

唐伯虎

鹿鼎記12

以前以為得搞笑

大個睇番要超熟歷史先膠化到

唐伯虎名就多人識 生平又有幾多人知呀

鹿鼎記更加唔洗講 咁多要濃縮成電影好難

蕭生真係有料到 有冇咁鐘意歷史呀

西遊記細個當笑片睇
大個睇番先明白當中道理
世上好多事唔到自己控制

喜劇之王都冇?

對於這些蠢人，你絕對不可以跟他們講真話，只能用宗教的形式來催眠他們，使他們覺得所做的事情都是對的……所以「反清復明」只不過是一句口號，跟「阿彌陀佛」其實是一樣的。

少林足球雖然我都buy
甚至可能係最好笑嘅周星馳電影
但佢大陸味太重冇乜香港feel
起碼功夫豬籠城寨係講緊72家房客
同埋咩如來佛掌、神鵰俠侶
係講緊個個年代啲公仔書同武俠潮
所以少林足球係好睇但入唔到五大

食神 - 剪接 節奏 電影技巧 最好睇既一套

功夫 - 故事 （善同惡既選擇）世界觀最大既一套 有荷里活國際水準

少林足球 - 講夢想 講功夫 講小人物come back

喜劇之王 - 自傳式電影

國產凌凌柒 - 第一套做導演既戲 配樂 鏡頭都好有玩味

我唔鍾意鹿鼎記喎
改到個原著肢離破碎
尤其是林青霞個段東方不敗亂入好9

唐伯虎係好睇
但佢結局又係有少少9
同埋冇乜共鳴

喜劇之王個idea好正
如果拍得好會係周星馳最代表到自己嘅作品
但係個劇本有啲散
好多野唔連接
尤其是達叔做場務
然後突然變左臥底
搵埋佢做外賣仔個段唔知做乜9

鹿鼎記 d配角好拿正呢

多隆同埋d笑位最多因為最長

我認同功夫係國際水準
因為呢套係周星馳第一套唔係用廣東話對白做搞笑主打嘅電影
但冇左90年代周星馳個隻raw同star power
可能係個人偏好鍾意佢當年演戲個隻火

完全將中共點用假共產主義迷惑愚民件事濃縮化表達左出來

陳百祥只係做返佢自己
其實同王晶所有戲裏面嘅陳百祥角色設定係一模一樣

食神
破壞之王
凌凌漆
喜劇之王
功夫

呢句對白根本上係百搭嘅

唐伯虎d節奏都好撚順

大個睇番歷史先知唐伯虎咁慘

識左個出貓朋友 但佢冇出貓

太有自信話考硬高分

比人懷疑冇得做官

都幾無辜

唐伯虎係好睇嘅
勝在娛樂性高但冇乜共鳴囉

達叔唔係演緊一個人 你可以話佢係命運
到最後槍戰可以為理解為人係某d時候會遇到生死時刻
其實周可以寫到佢自己死左 但為左happy end咪安全番番去柳飄飄個到

你可以咁演繹
但係都說服到觀眾先得
但係套戲係冇啦啦變奏做臥底
班汪洋大盜又係一啲back story都冇
有啲似咁識埋尾9寫個結局咁

我覺得凌凌漆把刀寫鄧小平係暗指叫佢放下屠刀

槍戰前其實無高潮位咪整段槍戰戲
食神起碼都仲有同谷德昭對決

超譯？
我覺得似上一輩愛國不愛黨個隻大中華情懷多啲

喜劇之王同零零發
都同樣結尾部分突然扭轉第2個風格
就算前半唔錯
但一到後尾就覺得搞到有d唔自然

所以有啲可惜
明明可以係周星馳自傳式代表作

逃學威龍應該要上榜

零零發都算係咁
故事一路有鋪排班金國人
不過後半部真係靠李若彤carry住
佢真係好撚正
冇佢後半部應該會唔好睇

套戲把刀係畀佢殺人用的
我覺得係話把凶器有佢個名（指64）
凌凌漆殺完人有獎攞
仲可以扮工時間扑野
應該係用凌凌漆比喻鄧小平
殺完人放低把刀扮無事，喺中國仲有榮譽
畀佢殺完人坐返原本個位又扮工

鹿鼎記
九品芝麻官
國產凌凌柒
回魂夜
破壞之王

5毛

雖然叻哥真人仆街,但依套真係幾好笑

我由細到大都覺得李若彤破壞晒成套戲
到依家廿尾 會J淑女
但亦都唔覺佢靚 個人口味

唐伯虎
破壞之王
零零七
賭俠

個人頭三鍾意

大個先明依段對白係幾咁有意思

九品芝麻官
彈出彈入呀打我呀笨

雖然大陸人 不過幾有意思

有人發現左一開始周星馳個files

出生日期係6月4號

真？

7分54條

64年6月4日

好眼力

冇破壞之王已經唔洗睇

破壞之王其實唔好睇
劇情推進得好慢又好悶
笑點又唔多
只係因為係毒撚戲
所以畀連登仔捧上天

賭聖
九品芝麻官
國產凌凌柒
食神
少林足球

後備:

逃學威龍
唐伯虎點秋香
回魂夜

你真係唔撚識
呢套野笑點多到爆 黑熊玩屎 牛河兜亂 排隊買演唱會飛
抵抗失戀套餐 學中國古拳法 加菲貓大戰黑熊 貨車訓練大法 用心理戰術打大師兄 金瓶梅旁述全部都創意十足
就算係打鬥場面用鎖技都打得好好睇
呢套絕對唔係鳩野黎

成個故事冇錯係好簡單 一條線直去 一個外賣仔由比人恰開 慢慢練習變強 最後打贏黑熊 大師兄 奪得美人歸
但正正就係咁簡單 都可以拍得咁好睇咁多笑料先見到佢功力

係有笑點但係唔好笑囉
我覺得個音樂係套戲個敗筆之一
呢套野唔知點解好少BGM
成件事好空好似爭緊啲野咁
同埋劇情真係推得好慢
觀眾好快悶
例如佢學中國古拳法個段
同埋佢同鍾麗緹真係冇乜chemistry
比起佢西遊記同朱茵、莫文蔚個隻揪心真係差好遠
我覺得呢套野同百變星君有啲相似
又係想搞笑但係出左來變左有少少悶同太predictable